<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 
 <title>James's blog on Open Data Science</title>
 <link href="http://ouzor.github.io/blog/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://ouzor.github.io/"/>
 <updated>2019-09-21T14:20:13+08:00</updated>
 <id>http://ouzor.github.io/blog</id>
 <author>
   <name>James Jia</name>
   <email>james_jia@yahoo.com</email>
 </author>
 
 
 <entry>
   <title>翻译点滴(二)</title>
   <link href="http://ouzor.github.io/blog/2019/09/20/translate-english2.html"/>
   <updated>2019-09-20T00:00:00+08:00</updated>
   <id>id:/blog/2019/09/20/translate-english2</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;“Inexperience is an asset. Embrace it.” – Wendy Kopp&lt;br /&gt;
没有经验是财富，我们应该拥抱它。
拥有经验是危险的负担，我们应该轻视它。
经验只是增加了我们某一方面的认识，但如果我们局限于现有的经验，只会束缚我们的手脚，导致我们不敢放手大胆去冒险进取追求。
初生牛犊不怕虎，后生可畏，说的应该是同一个道理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Too many of us are not living our dreams because we are living our fears.” – Les Brown
很多人没有过上他们梦想的生活，是因为他们每天忧虑的生活着，忧虑生活中的柴米油盐、吃穿住行等等。
我们害怕改变，担心改变后的一切未知的事物，担忧我们尚存的力量是否还能保障我们日常的生活。
如果我们为每天的生活担忧，那么我们将不会过上自己想要的生活！
受苦的人，没有权利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The two most important days in your life are the day you are born and the day you find out why. －Mark Twain
人一生最重要的两天：一天是你来到了这个世界，另一天是你终于想明白了为什么来到这个世界。前一天是每个人都拥有的，但后一天有几个人拥有呢？
虽说每个人来到这个世界，是上天派你来完成某项使命，但稀里糊涂自己竟然把这项使命给忘记了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Life is either a daring adventure or nothing at all. -Helen Keller
生活就是要么大胆的去冒险去体验，要么就什么也不做。什么也不做的时候，就好好想想什么事情最让你觉得兴奋有趣，然后就勇敢的去做，然后循环往复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Whenever you find yourself on the side of the majority, it is time to reform. -Mark Twain
任何时候当你发现你和周围大多数人言行一致的时候，说明你需要改进自己了，思考自己的言行，是盲目的从众？还是存在偏见？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Every truth has two sides; it is as well to look at both before we commit ourselves to either. – Aesop
任何真理都有两面性，所以在我们做决定倾向某一面之前，一定要先听取两方面的不同观点，而且要尽量避免受到首先听取的一面之词的影响，但如果我们只能听取一面之词，而无法听取另一面的辩论时，我们该如何呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you want to shine like a sun, first burn like a sun. －A.P.J Abdul Kalam
如果你想像太阳一样耀眼，首先要像太阳一样用自己的能量发光发热！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No one really knows why they are alive until they know what they would die for. -Martin Luther King Jr
没有人真的知道自己生活在这个世界上的目地？直到有一天他明白了自己会为了什么而死？&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>翻译点滴(一)</title>
   <link href="http://ouzor.github.io/blog/2019/09/08/translate-english.html"/>
   <updated>2019-09-08T00:00:00+08:00</updated>
   <id>id:/blog/2019/09/08/translate-english</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;“Common sense is the collection of prejudices acquired by age 18.” – Albert Einstein&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;常识就是你收集起来的十八岁之前获得的偏见。这就是说：十八岁之前收集常识，以为自己无所不知，十八岁之后再一条条推翻之前收集的常识，才明白自己一无所知。每个人的成长都要经历：不知道自己不知道——&amp;gt;知道自己不知道——&amp;gt;知道自己知道——&amp;gt;不知道自己知道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“The first problem for all of us, men and women, is not to learn, but to unlearn.” – Gloria Steinem&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于我们每个人来说，首要的问题，不是记住知识，而是忘掉知识。在不受之前的知识的束缚下，重新学习新的知识，推翻旧的知识，开阔眼界，方能不断进步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“A mind is like a parachute. It doesn’t work if it is not open.” – Frank Zappa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;思维这种东西，就像降落伞，打开了可能救人于危难，不打开就是个累赘，所以要开放思想，接纳异见，方能接近真理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“We do not need magic to change the world, we carry all the power we need inside ourselves already: we have the power to imagine better.” – J.K Rowling&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们不需要魔法去改变世界，因为我们的内心已经拥有了所有我们需要的魔法，这个魔法就是我们的无限想象力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“What you see and what you hear depends a great deal on where you are standing.” – C.S. Lewis&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;站在哪个立场，看到的和听到的就倾向于哪个立场，就倾向于帮哪个立场说话，事情都有多面性，开放思想，包容一切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“We don’t see things as they are, we see them as we are.” – Anais Nin&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每个人只能从自己的角度看事物，不同的成长经历，环境等因素，导致我们不可能看到事物的真相。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Prejudice is a burden that confuses the past, threatens the future and renders the present inaccessible.” – Maya Angelou&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;偏见是一种负担，让你对过去困扰，让你对未来恐惧，让你对现在裹足不前！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;it’s not what you look at that matters,it’s what you see. -Henry David Thoreau&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人人都可以看到表象，但关键是你是否能从表象看到真理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“If you don’t like something,change it.if you can’t change it,change your attitude.” -Maya Angelou&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穷则变，变才通，反正都得变，变哪样，自己选吧……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Don’t belive everything you think.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;别轻易相信任何事情，尤其是自己凭空想象的一些事，绝对得质疑……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Genius might be the ability to say a profound thing in a simple way.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“把深奥的东西解释的傻瓜都能理解==天才” 天才容易吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“The sky is not my limit…  I am.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不是天空限制了你，是你自己！共勉！！&lt;/p&gt;

</content>
 </entry>
 
 
</feed>